{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039711",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=827&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00760000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2333100760000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1984-09-12",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이천설성산성"
    },
    "text": "雪城山雪城址 (이천설성산성)\\n\n京畿道利川市長湖院邑善邑里931番地\\n\n京畿道記念物、利川市長湖院邑と雪城面の間にある標高290mの雪城山にある。 頂上部からは利川、驪州、竹山、陰城、一帯まで広く眺望できる。 山城は雪城山の頂上部と渓谷部を合わせた包谷式山城だ。 山城の規模は1,095mで、三国時代の城郭の中で大型に属する。 城壁は地形に沿って構築され、東が低く西が高く、平面形態は楕円形に近い。 城壁は城を築く場所を階段状に整理し、内壁と外壁、敵心部を石で積む狭築式工法で城壁を築いた。 外壁は片麻岩系の石材を長方形に加工し、正しい層積みで積み上げた。 外壁の外側には、体成壁を補強するための補築壁を貼り付けている。 城壁には台形の城壁通過型水口が設置されている。 城門ははしごに乗って入らなければならない玄門式の城門だ。 城内では兵士の宿舎として使われた竪穴式建物址と集水施設、木槨庫などが確認された。 雪城山城築城法の特徴は、6~7世紀新羅の典型的な築城法を示している。 したがって、雪城山城は新羅が漢江流域に進出して築いた城であることが確認される。 新羅の山城は軍事的な機能だけでなく、行政治所としても機能した。 この地域は高句麗の魯音竹県だった。 新羅が占有した後、新羅老音竹県の治所城として積み上げたものと推定される。 雪城山城は漢江流域に進出した新羅の築城法と治所城の構造を知ることができる重要な遺跡である。",
    "QA": [
        {
            "question": "雪城山雪城址はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道利川市長湖院邑善邑里931番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "雪城山雪城址の標高は何メートルですか？",
            "answer": "雪城山の標高は290メートルです。"
        },
        {
            "question": "雪城山からはどのような景色を眺めることができますか？",
            "answer": "利川、驪州、竹山、陰城など、広範囲にわたる景色を眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "雪城山雪城址の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "雪城山雪城址は1,095メートルの規模を持つ大型の山城です。"
        },
        {
            "question": "雪城山雪城址の城壁はどのように築かれていますか？",
            "answer": "城壁は地形に沿って構築され、内壁と外壁、敵心部を石で積む狭築式工法で築かれています。"
        },
        {
            "question": "雪城山雪城址の城門はどのような形式ですか？",
            "answer": "城門ははしごに乗って入る玄門式の城門です。"
        },
        {
            "question": "雪城山雪城址の特徴的な遺跡は何ですか？",
            "answer": "特徴的な遺跡として、兵士の宿舎として使われた竪穴式建物址や集水施設、木槨庫などが確認されています。"
        },
        {
            "question": "雪城山雪城址はどの時代の城ですか？",
            "answer": "雪城山雪城址は6〜7世紀の新羅時代の城です。"
        },
        {
            "question": "雪城山雪城址は何のために築かれましたか？",
            "answer": "雪城山雪城址は、新羅が漢江流域に進出して築いた城であり、軍事的な機能だけでなく、行政治所としても機能しました。"
        },
        {
            "question": "雪城山雪城址はどの県の治所城として築かれましたか？",
            "answer": "雪城山雪城址は、高句麗の魯音竹県の後、新羅が占有した地域で、新羅老音竹県の治所城として築かれました。"
        },
        {
            "question": "なぜ雪城山雪城址は重要な遺跡とされていますか？",
            "answer": "雪城山雪城址は、漢江流域に進出した新羅の築城法と治所城の構造を知るために重要な遺跡です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 451,
        "QA": 455
    }
}